{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005251",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023345",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보문사지\n\n(普文寺址)"
    },
    "text": "ポムン寺地 (普文寺址)\\n\n大田広域市中区には、高麗後期の寺院跡があります。この遺跡は1989年に大田広域市の記念物に指定されました。指定面積は4,101㎡で、遺跡は普門山の頂上からペナム谷に渡る南側斜面7部稜線に位置しています。南向きの斜面には3段の軸台を持つ階段が積み上げられており、範囲は東西約70m、南北約50mです。寺域には下段に1ヶ所、中間に2ヶ所の建物跡が残っており、主建物があったと考えられる一番上の段に分かれます。下段には長さ10m余り、高さ1mに達する軸台が積み上げられており、前面6間、側面2間の建物と思われる礎石が残っています。これらの礎石は全て自然石で作られています。中間段は破壊が激しく、規模を推定することができません。一番上の段の前には築台のすぐ下に掛仏の支柱が立っており、ここが金堂の場所であることがわかります。二つの支柱は高さ95㎝、一辺の長さ16×35㎝で、20㎝の間隔を置いて立っています。寺域の中には瓦彫刻と陶磁器彫刻が数多く出土していますが、これらは主に朝鮮時代に作られたもので、寺刹の経営が長い間続いたことを示しています。『トサン・ソウォンジ(道山書院誌)』という記録には「丙辰丁巳年以炭翁先生配停干川內柳等浦山內三面役夫···同月十五日禹進士家財瓦薨四面民丁及普門同學高山寺栗寺僧軍拜八百餘名運入」と記されており、この地域の重要な寺院の一つであったことがわかります。また、普文寺址の東側の渓谷には石造物があり、周囲には石臼1基、水車拡2個、洗濯台1個が残っており、この地にはかつて僧軍が配置されていたことが推測されます。",
    "QA": [
        {
            "question": "普文寺址はどのような場所に位置していますか？",
            "answer": "普文寺址は大田広域市中区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "普文寺址は何年に大田広域市の記念物に指定されましたか？",
            "answer": "普文寺址は1989年に大田広域市の記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "普文寺址の指定面積はいくつですか？",
            "answer": "普文寺址の指定面積は4,101㎡です。"
        },
        {
            "question": "普文寺址には何段の軸台を持つ階段がありますか？",
            "answer": "普文寺址には3段の軸台を持つ階段があります。"
        },
        {
            "question": "普文寺址の寺域には何ヶ所の建物跡が残っていますか？",
            "answer": "普文寺址の寺域には下段に1ヶ所、中間に2ヶ所の建物跡が残っています。"
        },
        {
            "question": "普文寺址の一番上の段は何の場所だと考えられていますか？",
            "answer": "普文寺址の一番上の段は主建物があったと考えられる場所です。"
        },
        {
            "question": "普文寺址の中間段には何が残っているかわかりますか？",
            "answer": "普文寺址の中間段は破壊が激しく、規模を推定することができません。"
        },
        {
            "question": "普文寺址の金堂の場所はどこですか？",
            "answer": "普文寺址の金堂の場所は一番上の段の前の築台のすぐ下です。"
        },
        {
            "question": "普文寺址の寺域で出土した瓦彫刻と陶磁器彫刻はどの時代のものですか？",
            "answer": "普文寺址の寺域で出土した瓦彫刻と陶磁器彫刻は主に朝鮮時代に作られたものです。"
        },
        {
            "question": "普文寺址はどのような寺院でしたか？",
            "answer": "普文寺址はこの地域の重要な寺院の一つでした。"
        },
        {
            "question": "普文寺址の周辺にはどのような石造物がありますか？",
            "answer": "普文寺址の周辺には石臼1基、水車拡2個、洗濯台1個が残っています。"
        },
        {
            "question": "普文寺址の周辺に僧軍が配置されていたことが推測される理由は何ですか？",
            "answer": "普文寺址の周辺には石造物があり、僧軍が配置されていたことが推測されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 501,
        "QA": 464
    }
}